---
title: "Cálculo III"
lead: ""
description: ""
id: "CFO305"
credits: 4
prerrequisites: ["Cálculo II"]
semester: 3
contributors: ["Richard","David"]
featured: false
pdf: false
math: false
draft: false
weight: 305
images: []
toc: true
date: 2022-03-20T00:00:00
lastmod:
  - :git
  - lastmod
  - date
  - publishDate
menu:
  guias:
    parent: "pregrado"
---

{{< infobox-alert text="Los temas que se tocan en el curso Cálculo III está relacionado con el Cálculo de varias variables, es decir en este curso se desarrollara lo visto en el Cálculo diferencial e integral pero aplicado a funciones reales y vectoriales con una o más variables." />}}

{{< alert icon="👉" text="REQUISITOS: Para un mejor entendimiento del curso Cálculo III se necesitan comprender los conceptos vistos en los anteriores cursos de cálculo (diferencial e integral), es decir tener una buena base tanto en las derivadas como las integrales." />}}

## ¿Qué temas se ven?

El curso de cálculo III se puede dividir de manera general en los siguientes temas:

* Funciones Vectoriales
* Función Real de Variable vectorial
* Integrales Múltiples
* Cálculo Vectorial

## Libros

### Teóricos

| Nombre | Autor | Editorial | Año |
| --- | --- | --- | --- |
| Cálculo multivariable | [James Stewart](https://drive.google.com/file/d/15u9TMpY5e0Y_0DcKAOuYpN9zH0AkN3-U/view?usp=share_link) | Thomson | 2001 |
| Cálculo en varias variables | [Walter Mora](https://drive.google.com/file/d/1sImmIzFr1dFb_sOH9TvBDKbOZ_pyDaVh/view?usp=share_link) | Revista digital Matemática Educación e Internet | 2012 |
| Cálculo Vectorial | [Claudio Pita Ruiz](https://drive.google.com/file/d/1ZWDnxo2T5MHzRIP2YV-UvxXWXg54VL-S/view?usp=share_link) | Prentice-Hall Hispanoamericana | 1995 |
| Análisis Matemático III | [Eduardo Espinoza Ramos](https://drive.google.com/file/d/1LBXSu7RjocvtcQ3flMHSir9QGD1ZXviE/view?usp=share_link) | | 2000 |
|Análisis Matemático-Curso intermedio | [N. B. Haaser , J. P. La Salle, J. A. Sullivan](https://drive.google.com/file/d/10KVE-77FaYTJQR3d4siy7EAkYiJwj62a/view?usp=share_link) |  Editorial Trillas | 1970 |
| Cálculo diferencial e integral | [N. Piskunov](https://drive.google.com/file/d/19S8_vJFpiVsOxG8xAOArgJ760TvdxmIy/view?usp=share_link) | MIR Moscú | 1977 |
| Calculus Vol. 2 | [Tom M. Apostol](https://drive.google.com/file/d/1OqpMoP6v7xBj3siAKoDNIB49No-au9_S/view?usp=share_link) | Reverté | 2001 |

### Prácticos

| Nombre | Autor | Editorial | Año |
| --- | --- | --- | --- |
| Análisis Vectorial | [M. L. Krasnov, A. L. Kiseliov, G. I. Makarenko](https://drive.google.com/file/d/1CAQZiaLaa9b31R23DmxBT5VQ_qhEAuN8/view?usp=share_link) | MIR Moscú | 1981 |
| Análisis Vectorial | [Murray Spiegel](https://drive.google.com/file/d/1iFGWKPkkSfidmZwbM7on75on9W_0XCi-/view?usp=share_link) | McGrawHill | 2009 |
| Problemas de Cálculo Vectorial | [E. Aranda, P. Pedregal](https://drive.google.com/file/d/1aa4kp2T_4KKoPk4CNK0ctlBH7OBzgcxM/view?usp=share_link) | Septem Ediciones | 2004 |

## Videos

| Nombre | Autor | Enlace |
| ------ | ----- | ------ |
| Calculus III | Michel van Biezen | eng |
| MIT Vector Calculus | MIT OpenCourseWare | [eng](https://youtube.com/playlist?list=PLYzxBBT5iehMCyHxKZOg9EMETK3nLBbfC)|
| Calculus IV: Vector Calculus | Dr. Trefor Bazett | [eng](https://youtube.com/playlist?list=PLHXZ9OQGMqxfW0GMqeUE1bLKaYor6kbHa)
| Curso Completo de Cálculo de varias variables | MateFacil | [spa](https://youtube.com/playlist?list=PL9SnRnlzoyX2-qH2lY3o5Lhv9f6za9o9A)|
|Cálculo Vectorial | Cursos Héctor UNAM | [spa](https://youtube.com/playlist?list=PLrkGrLgBpVbQh0o8MSgbUxRg6ujNUET-H)|
|Curso de Cálculo Vectorial | 1a con Berni | [spa](https://www.youtube.com/c/1aconBerni/playlists?view=50&sort=dd&shelf_id=6)|

## Sílabos

{{< details "Semestre 2020-I- Universidad Nacional Mayor de San Marcos" >}}
{{< pdfjs file="SILABOCALCULOIII.pdf" >}}
{{< /details >}}

## Docentes
